1. What specifies the behavior for objects of a class in Java?
Ans: B
A. attributes
B. methods
C. class
D. object

2. What specifies the data or state for an object in Java?
Ans: A
A. attributes
B. methods
C. class
D. object

3. Which of these is overloading?
Ans: D
A. When a constructor takes one parameter.
B. When a constructor takes more than one parameter.
C. When one constructor is defined in a class.
D. When more than one constructor is defined in a class.

4. Given the Date class in the figure above and assuming that months in the Date class are numbered starting at 1, which of the following code segments will create a Date object for the date September 20, 2020 using the correct constructor?

5. Given the constructor signature public World(int width, int height), what are width and height?
Ans: C
A. objects
B. classes
C. formal parameters
D. actual parameters

6. Given the constructor call new World(150, 200), what are 150 and 200?
Ans: D
A. objects
B. classes
C. formal parameters
D. actual parameters

7. Drag the concept and drop it on the definition.
a new string that is a part of another string with 0 or all characters copied from the original string => substring
the number of characters in a string => length
the position of character in string => index
doesn't change => immutable 
returns true if the characters in two strings are the same => equals
returns a number to indicate if one string is less than, equal to or greater than another => compareTo
returns position of one string in another or -1 => indexOf

8. What is the value of s2 after the following code executes?
String s1 = new String("hi there");
int pos = s1.indexOf("e");
String s2 = s1.substring(0,pos);
Ans: A
A. hi th
B. hi the
C. hi ther
D. hi there

9. Drag the concept and drop it on the definition.
underflow => Integer.MIN_VALUE - 1
overflow => Integer.MAX_VALUE + 1
int => primitive type
Integer => wrapper class
unboxing => automatic coversion from the wrapper object to the primitive type
autoboxing => automatic conversion from the primitive type to wrapper object

10. The Java compiler applies autoboxing when a primitive value is:
Ans: A & B
A. Passed as a parameter to a method that expects an object of the corresponding wrapper class.
B. Assigned to a variable of the corresponding wrapper class
C. Passed as a parameter to a method that expects a value of the corresponding primitive type.
D. Assigned to a variable of the corresponding primitive type.

11. The Java compiler applies unboxing when a wrapper class object is:
Ans: C & D
A. Passed as a parameter to a method that expects an object of the corresponding wrapper class.
B. Assigned to a variable of the corresponding wrapper class
C. Passed as a parameter to a method that expects a value of the corresponding primitive type.
D. Assigned to a variable of the corresponding primitive type.

12. Which of the following would be true about 40% of the time?
Ans: A 
A. Math.random() < 0.4
B. Math.random() > 0.4
C. Math.random() == 0.4

13. Which of the following would return a random number from 1 to 5 inclusive?
Ans: C 
A. ((int) (Math.random() * 5))
B. ((int) (Math.random() * 6))
C. ((int) (Math.random() * 5) + 1)

14. Which of the following would return a random number from 0 to 10 inclusive?
Ans: B 
A. ((int) (Math.random() * 10))
B. ((int) (Math.random() * 11))
C. ((int) (Math.random() * 10) + 1)

15. Which of the following would be true about 75% of the time?
Ans: B 
A. Math.random() < 0.25
B. Math.random() > 0.25
C. Math.random() == 0.25

16. Which of the following statements assigns a random integer between 25 and 60, inclusive, to rn?
Ans: D
A. int rn = (int) (Math.random() * 25) + 36;
B. int rn = (int) (Math.random() * 25) + 60;
C. int rn = (int) (Math.random() * 26) + 60;
D. int rn = (int) (Math.random() * 36) + 25;
E. int rn = (int) (Math.random() * 60) + 25;

17. Drag the concept and drop it on the definition.
class => defines a new data type with instance variables and methods
object => a specific instnace of a class with defined attributes 
constructors => code that is used to create new objects and initialize the object's attributes 
methods => define the behaviors of functions for objects 
parameters => the values of data passed to an object's method 

18. The following code should get the first letter of the first name, middle name, and last name and append (concatenate) them together and then return them all in lowercase. However, the code has errors. Fix the code so that it compiles and runs correctly.
public class Test1
{
    public static void main(String[] args)
    {
        String firstName = "Sofia'; //single quote
        String middleName = "Maria";
        String lastName  "Hernandez"; // missing assignment operator
        String initials = firstname.substring(0,1) + // wrong variable name 
                          middleName.subString(0,1) + // wrong method name
                          lastName.substring(0,1);
        System.out.println(initials.toLowerCase(); //missing paranthesis
    }
}

19. The following code should print the first 3 letters of the string message all in lowercase letters. However, the code has errors. Fix the errors so that the code runs as intended.
public class Test1
{
    public static void main(String[] args)
    {
        String message = "Meet me by the bridge": // wrong statement terminator
        String part = message.substring(1,3); // wrong start index
        String lower = message.toLowerCase();
        System.println(lower); // missing out (System.out.println)
    }
}

20. The following code starts with String name1 = ALEX; and should print Alex. Use the toLowerCase and substring methods to assign the variable finalName to the value Alex.
public class Test1
{
    public static void main(String[] args)
    {
        String name1 = "ALEX";
        String finalName;


        System.out.println(finalName);
    }
}

21. he following code should remove the word “very ” (and following space) from the message and print the new message. Use only indexOf and substring methods.
public class Test1
{
    public static void main(String[] args)
    {
        String message = "I am very happy!";
        String target = "very ";

    }
}

22. The following code should replace lol in the message with laugh out loud and print the new message using indexOf and substring.
public class Test1
{
    public static void main(String[] args)
    {
        String message = "That was great - lol.";

    }
}

23.  A student has created a Cat class. The class contains variables to represent the following.
A String variable called color to represent the color of the cat

A String variable called breed to represent the breed of the cat

An int variable called age to represent the age of the cat

The object myCat will be declared as type Cat. Which of the following descriptions is accurate?
Ans: D 
A. An attribute of breed is String.
B. color, breed, and age are instances of the Cat class.
C. Cat is an instance of the myCat class.
D. age is an attribute of the myCat object.
E. An attribute of Cat is myCat.

24. A student has created a Movie class. The class contains variables to represent the following.
A String variable called title to represent the title of the movie

A String variable called director to represent the director of the movie

A double variable called rating to represent the rating of the movie

The object scaryMovie will be declared as type Movie. Which of the following descriptions is accurate?
Ans: B 
A. An attribute of the scaryMovie class is title.
B. scaryMovie is an instance of the Movie class.
C. Title, director, and rating are instances of the scaryMovie object.
D. An attribute of the Movie instance is scaryMovie
E. Movie is an instance of scaryMovie.

25. What is the value of len after the following executes?
String s1 = "Hey, buddy!";
int len = s1.length();
Ans: C
A. 8
B. 10
C. 11

26. What is the value of pos after the following code executes?
String s1 = "ac ded ca";
int pos = s1.indexOf("d");
Ans: A
A. 3
B. 4
C. 5
D. -1

27. What is the value of s1 after the following code executes?
String s1 = "Hey";
String s2 = s1.substring(0,1);
String s3 = s2.toLowerCase();
ans: A 
A. Hey
B. he
C. H
D. h

28. Given the following code segment, what is the value of num when it finishes executing? Math.random() returns a random decimal number between 0 and up to 1, for example 0.4.
double value = Math.random();
int num = (int) (value * 5) + 5;
Ans: C 
A. a random number from 0 to 4
B. a random number from 1 to 5
C. a random number from 5 to 9
D. a random number from 5 to 10

29. Given the following code segment, what is the value of num when it finishes executing? Math.random() returns a random decimal number between 0 and up to 1, for example 0.4.
double value = Math.random();
int num = (int) (value * 11) - 5;
A. a random number from 0 to 10
B. a random number from 0 to 9
C. a random number from -5 to 4
D. a random number from -5 to 5

30. After the following code is executed, which of I, II and/or III will evaluate to true?
String s1 = "xyz";
String s2 = s1;
String s3 = s2;
I.   s1.equals(s3)
II.  s1 == s2
III. s1 == s3
Ans: A 
A. I, II, III
B. I only
C. II only
D. III only
E. II and III only

31. What is output from the following code?
String s = "Georgia Tech";
String s1 = s.substring(0,7);
String s2 = s1.substring(2);
String s3 = s2.substring(0,3);
System.out.println(s3);
Ans: A 
A. org
B. eor
C. eorg
D. orgi
E. You will get an index out of bounds exception

32. Given the following code segment, what is the value of s1 after the code executes?
String s1 = "Hi There";
String s2 = s1;
String s3 = s2;
String s4 = s1;
s2 = s2.toLowerCase();
s3 = s3.toUpperCase();
s4 = null;
Ans: 
A. null
B. hi there
C. HI THERE
D. Hi There
E. hI tHERE

33. There is a method called checkString that determines whether a string is the same forwards and backwards. The following data set inputs can be used for testing the method. What advantage does Data Set 2 have over Data Set 1?
Data Set 1    Data Set 2
aba               bcb
abba              bcd
AaBa
Ans: A 
A. Data Set 2 contains one string which should return true and one that should return false.
B. All strings in Data Set 2 have the same number of characters.
C. The strings in Data Set 2 are all lowercase
D. Data Set 2 contains fewer values than Data Set 1.
E. There are no advantages

34. A car dealership needs a program to store information about the cars for sale.For each car, they want to keep track of the following information: the number of doors (2 or 4),its average number of miles per gallon, and whether the car has air conditioning. Which of the following is the best design?
Ans: A 
A. Use one class, Car, which has three attributes: int numDoors, double mpg, and boolean hasAir.
B. Use four unrelated classes: Car, Doors, MilesPerGallon, and AirConditioning
C. Use a class, Car, which has three subclasses: Doors, MilesPerGallon, and AirConditioning
D. Use a class Car, which has a subclass Doors, with a subclass AC, with a subclass MPG.
E. Use three classes: Doors, AirConditioning, and MilesPerGallon, each with a subclass Car.

35. Given the following code segment, which of the following is true?
String s1 = new String("Hi There");
String s2 = new String("Hi There");
String s3 = s1;
I.   (s1 == s2)
II.  (s1.equals(s2))
III. (s1 == s3)
IV.  (s2.equals(s3))
Ans: E
A. II and IV
B. II, III, and IV
C. I, II, III, IV
D. II only
E. IV only

36. What does the following code print?
System.out.println("13" + 5 + 3);
Ans: 
A. 21
B. 1353
C. It will give a run-time error
D. 138
E. It will give a compile-time error
